「短文」初試文筆-舊友

《舊友》
是咁的，天色漸漸昏暗，夕陽西下，在一個茫茫人海的鬧市，看著人們一對對的走過，但我彷似不存在於這個世界上，旁人有如視我為無物，或許是我的存在感不足，天空快將逝去的光明就好像內心的映照。

但是，在這漆黑灰沈的十字路口，看見一張熟悉的臉孔，徬佛要為我帶一點色彩。慢慢的，他向我走近，可是我們的距離沒有半點的改變...

他帶著歡笑聲輕輕的走著，此時我卻發現他身旁多了一位年輕貌美，貌艷如花的女孩子。女的小鳥依人般的拉著他強而有力的臂彎；男的含情脈脈地看著她的眼睛。這一刻，我感受到的只有驚訝，也許是因為撞到這很久沒見的舊友，也許是終於看見她的廬山真面目。

當我回過神來時，他已從我的身旁走過，而我沒有半點跟他打招呼的意思，他也順理成章的沒發現我的存在。如果打破這溫馨浪漫的場景，我定會受到良心的譴責，上天的懲罰，五雷會毫無留情地轟下來，所以我選擇了沈默。其實這些都是借口，只是我害怕面對他，一切來得太突然，使我潛意識回避著他，面對著既熟悉但卻很陌生的他，定會難以啟齒。

歡笑聲陪隨著黑夜的來臨，消失得無影無蹤。沒有一絲的不快，只有藏在心裏的祝福。曾經他是我的摯友，曾經與我促膝把酒無所不談，可是命運決定了我們走上不同的路道，擁有不同的際遇。剩下的只有「過去」，而回憶只能永遠站在背後，當我們停下來，靜下來才能察覺它存在，矛盾的是我們也被生活迫著走，走著走著才發現，原來已離他們很遠。或許很多時候我們也是身不由己，不停地向前走沒有一刻歇息的機會，漸漸遺忘了那些陪你瘋、陪你笑、陪你哭的人...

現在，他已走遠了，我也向著目的地進發，此刻我倆雖然彷似陌路人，但是他永遠是我的兄弟。也許有一天，有著共同的目標時，我們會再次聚頭，一起說說笑，玩玩耍。或許我應該早些想通透，重新修補這些舊友的關係。可是，我還不能停下腳步，日子一天天的過去，但從沒有真正的休息過，壓力也沒有消失，因為我不敢怠慢它，它是一頭凶猛的野獸，也是我的恐懼，它在黑暗的角落等待著，就算是一絲鬆懈它也能把我撕裂。

由始至終，我也是一個沉默寡言，喜歡把自己藏起來的人，不懂得說笑，不喜歡說出自己的事，不擅長表達自我。但是你們也能走進我的世界，很慶幸有你們陪伴我，渡過那些苦悶的日子，為我的世界增色不少。如果可以停留在從前的時光，這是多麼美好的事，那無憂無慮的日子，實在令人懷念。人長大了，懂得多了，卻不快樂了...